{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051987",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0004156",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "곤명(昆明)"
    },
    "text": "昆明 (昆明)\\n\n慶尚南道河東地域の旧地名は、朝鮮初期まで慶尚道に所属していました。三国時代の名称はわかっていませんが、高麗顕宗の時代には晋州木に属していました。1419年には、県の北側20里地点にある所谷山で王の胎を安置し、南海県と合わせて昆南郡に昇格させました。1424年には南海郡が分離し、昆陽県に属するようになりました。また、1914年の行政区域改編により、昆陽郡はなくなり、河東郡の管轄に入ることになりました。地形的には、ペンの東北側の麓に位置し、軍事的な要素だけでなく、交通の要所としても重要な役割を果たしていた集落でした。南側の露梁から良浦駅を経て昆陽に至る街角で発展し、河東の古邑とも結ばれていました。この地域の名称である「昆明」は、易理思想の坤と地域の昇華を意味する明が組み合わさったものであり、世宗の胎が埋められた場所であるという点からも、風水地理思想でいう吉相地であると言えます。",
    "QA": [
        {
            "question": "昆明の歴史は何時代から始まりましたか？",
            "answer": "昆明の歴史は三国時代から始まりました。"
        },
        {
            "question": "昆明はどのような役割を果たしていましたか？",
            "answer": "昆明は軍事的な要素だけでなく、交通の要所としても重要な役割を果たしていました。"
        },
        {
            "question": "昆明の地名の意味は何ですか？",
            "answer": "昆明の地名は易理思想の坤と地域の昇華を意味する明が組み合わさったものであり、吉相地とされています。"
        },
        {
            "question": "世宗の胎が埋められた場所はどこですか？",
            "answer": "世宗の胎が埋められた場所は所谷山です。"
        },
        {
            "question": "昆明はどの県に属していましたか？",
            "answer": "昆明は慶尚南道河東地域の旧地名で、朝鮮初期まで慶尚道に所属していました。"
        },
        {
            "question": "昆明は何年に昆南郡に昇格しましたか？",
            "answer": "昆明は1419年に昆南郡に昇格しました。"
        },
        {
            "question": "昆明はどの郡に属していましたか？",
            "answer": "昆明は1914年の行政区域改編により、河東郡の管轄に入ることになりました。"
        },
        {
            "question": "昆明の位置はどこですか？",
            "answer": "昆明はペンの東北側の麓に位置しています。"
        },
        {
            "question": "昆明はどの街角から発展しましたか？",
            "answer": "昆明は露梁から良浦駅を経て昆陽に至る街角から発展しました。"
        },
        {
            "question": "昆明は河東のどの古邑と結ばれていましたか？",
            "answer": "昆明は河東の古邑とも結ばれていました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 294,
        "QA": 337
    }
}